1)
#include<stdio.h>
int main()
{
   struct bits 
   {
   float f:2;
   }bit;
   printf(" %d ", sizeof(bit));
}

A) 2
B) 4
C) 32
D) Runtime error
E) Compilation fails














Ans- E


Bit Fields can be set only for a signed int or an unsigned int. here, we are 
trying to set bit fields for a float, hence the compilation error

2)
How will you use the macros defined in the following program to test whether a 
given character is an alphabet(A-Z/a-z) or not ?

#include<stdio.h>
#define LE <=
#define GE >=
#define AND &&
#define OR ||
int main()
{
     char ch='D';
     //write your code here
     return 0;
}

A)

if((ch GE 65 AND ch LE 90) OR (ch GE 97 AND ch LE 122))
   printf("Alphabet");
 else
   printf("Not Alphabet");


B)
if((ch GE 65 AND ch LE 90) AND (ch GE 97 AND ch LE 122))
   printf("Alphabet");
 else
   printf("Not Alphabet");

 
 C) This cannot de done with the MACRO given it results in a runtime error

 D) This cannot be done with the MACRO given it results in a compilation error



Ans- A

3)
#include<stdio.h>
float fun(float);
int main()
{
float k = 0.5;
  fun(k=fun(fun(k)));
  printf(" %f ", k);
}

float fun(float i)
{
   return i*i;
}

A) 0.062500
B) 6.25
C) Garbage Value
D) Compilation Error




Ans- A

4)
#include<stdio.h>
int main()
{
        int x=1,y=1;
	for(;y; y=x++<=5, printf("%d %d\n",x,y));
return 0;	   
}


A) 
2 1                                                                                                                                    
3 1                                                                                                                                    
4 1                                                                                                                                    
5 1                                                                                                                                    
6 1                                                                                                                                    


B)
2 1                                                                                                                                    
3 1                                                                                                                                    
4 1                                                                                                                                    
5 1                                                                                                                                    
6 1                                                                                                                                    
7 0  


C) 

2 1                                                                                                                                    
3 1                                                                                                                                    
4 1                                                                                                                                    
5 1                                                                                                                                    


D) 
2 1                                                                                                                                    
3 1                                                                                                                                    
4 1                                                                                                                                    
4 1                                                                                                                                    


E) Compilation fails


Ans- B

5)

#include<stdio.h>
int main()
{
    char str[]="goodboy";
    char *s=str;
    printf(" %s ",+s+4);

}

A) Compilation fails
B) Junk value
C) Runtime error
D) oy
E) boy



Ans- D

6)
test.c
Assume the following code is saved as "test.c" and 
what is the output if it is executed from the command-line as shown below ?

test 1 2 3

#include<stdio.h>
#include<stdlib.h>
int main(int argc,char *argv[])
{
       int i,j=0;
       for(i=0;i<argc;i++)
         j=j+atoi(argv[i]);
	 printf(" %d ",j);
}

A) 123
B) 6
C) Compilation error
D) "123"



Ans- B

when atoi() tries to convert argv[0] to a number it cannot do so(argv[0] being 
a file name) and hence returns a zero.

7)
which of the following statement correctly allocates memory dynamically for a 2D array in the program given below ?

#include<stdio.h>
#include<stdlib.h>
int main()
{
     int *p,i,j;
     // add statement here 
     for(i=0;i<3;i++)
     {
       for(j=0;j<4;j++) 
       {
          p[i*4+j]=i;
     printf(" %d ", p[i*4+j]);
}
}
printf("\n");
return 0;
}


A) p=(int *)malloc(3*4*sizeof(int));
B) p=(int *)malloc(3*sizeof(int));
C) p=malloc(3*4*sizeof(int));
D) p=(int*)malloc(3*4);


Ans- A

8)
What gets printed when the following code is compiled and run with the following command - 
java test 2 

public class test {
       public static void main(String [] args ) {

Integer intObj = Integer.valueOf(args[args.length-1]);
int i=intObj.intValue();
if(args.length > 1)
    System.out.println(i);
 if(args.length > 0) 
    System.out.println(i-1);
  else
    System.out.println(i-2);
  }
  }
       
A) test
B) test -1
C) 0
D) 1
E) 2



Ans- D


9) what all gets printed when the folloiwng gets compiled and run ?

public class test {
 public static void main(String [] args ) {
	int i=1,j=1;
	try {
		i++;
		j--;
		if(i/j > 1) 
		   i++;
         } catch(ArithmeticException e) {
		System.out.println(0);
	 } catch(ArrayIndexOutOfBoundsException e) {
	       System.out.println(1);
	 } catch(Exception e) {
	    System.out.println(2);
	 }
	 finally { 
	 System.out.println(3);
	 }
	 System.out.println(4);
	 }
	 }

A) 0
B) 1
C) 2
D) 3
E) 4



Ans- A,D,E

10)

Assume that class A extends class B, which extends class C. Also all the three 
classes implement the method test().
How can a method in a class A invoke the test() method defined in a class C 
(without creating a new instance of class C). 

A) test();
B) super.test();
C) super.super.test();
D) ::test();
E) C.test();
F) it is not possible to invoke test() method defined in C from a method in A.




Ans- F

11)Which of the following returns true 

A) "hello"=="hello";
B)  "hello".equals("hello");
C) "john"="john";
D)  All of these 




Ans- A, B

12)
which statements regarding the following program are correct ?

class A extends Thread 
{
   static protected int i=0;
   public void run() {
           for(; i<5;i++) 
	      System.out.println("Hello ");
   }
}

public class TestClass extends A 
{
      public void run() {
              for(;i<5;i++) 
				  System.out.println("World ");
      }
      public static void main(String [] args ) 
      {
             Thread t1=new A();
	     Thread t2 = new TestClass();
	     t2.start();
	     t1.start();
      }
}

A) It will not compile as run method cannot be overridden
B) It will print both "Hello" and "World" 5 times each 
C) compiles fines but prints nothing 
D) the output will contain either "Hello" or "World" or both



Ans- D

13)

A
|
+-----B1,B2
      |
      +----C1,C2

   (B1,B2 are the subclasses of A and C1,C2 are subclasses of B1 )

   Assume that method public void m1() { ..... }  is defined in all of these 
   classes EXCEPT B1 and C1

   Which of the following statements are correct ? 

   A) objectOfC1.m1(); will cause a compilation error
   B) objectOfC2.m1(); will cause A's m1() to be called
   C) objectOfC1.m1(); will cause A's m1() to be called 
   D) objectOfB1.m1(); will cause an exception at runtime
   E) objectOfB2.m1(); will cause an exception at runtime 




   
Ans- C

14)

class C1
{
     public void m1()
	{
	      System.out.println("m1 of C1");
	}
}

class C2
{
        public C1 m1()
	{
	         return new C1() {  public void m1() {  System.out.println(" m1 in anonymous class ");  } };
	}
public static void main(String [] args )
	{
	    C1 obj1=new C2().m1();
		obj1.m1();
	}
}


A) m1 of C1
B) m1 in anonymous class
C) Compilation fails
D) Run time error


Ans: B

15) 
interface I
{
         final class C1 // Line A
         {
                 static int i=9;; //Line B
		 }
}

class C2 implements I
{
      public static void main(String [] args)
	{
	      System.out.println(I.C1.i); //Line C
	}
}


A) Compile time error at Line A only
B) Compile time error at Line B only 
C) Compile time error at Line C only
D) Compile time error at Line A,B,C
E) prints 9



Ans- E