1)
What is the output of the following C Code 

#include<stdio.h>
int main()
{
unsigned u = 65536;
printf("%u",u);
return 1;
}

A) Junk Value
B) Segmentation fault
C) 65536
D) 0
















Ans-C



2) What is the output of the following C Code 

#include<stdio.h>
int main()
{
int x, a=3e1,b=2e2;
x=a+b;
printf(" %d ", x);
return 1;
}

A) Compilation fails
B) Garbage Value
C) Segmentation fault
D) 230
E) 6
F) 5e3





Ans- D

3e1=> = 3*10
2e2=> 2*100

Simple Operation (3*10 + 2*100) = 30+200 = 230 

3) What is the output of the following C Code 

#include<stdio.h>
int main()
{
float a=3e-1,b=2e-2;
printf(" %g %g ", a,b);
return 1;
}

A) Compilation fails
B) Segmentation fault
C) 0.3 0.02
D) -30 -200





Ans- C

3e-1 => 3*(10^-1) = 3*0.1 = 0.3 
2e-2 => 2*(10^-2)=2*0.01 = 0.02  

4) What is the output of the following C Code 

#include<stdio.h>
int main()
{
char name [] = {'H','E','L','L','O','\0'};
char name1[]= {'H','E','L','L','O','\0'};
printf(name);"\t";printf(name1);
return 1;
}

A) Compilation fails
B) HELLO     HELLO
C) HELLOHELLO
D) None of these




Ans- C

5) 
what is the value of k after the code gets executed 

#include<stdio.h>
int main()
{
int a=3,m=10,k;
k=!((a<5)!=(m>3));
return 1;
}

A) k=true;
B) k=1
C) k=0;
D) k=-1



Ans- B

6)
#include<stdio.h>
int main()
{
printf(" %d ", 1000%5);
printf(" %d ",1010%10);
printf(" %d ",11010%15);
printf(" %d ",0101110%20);
return 1;
}


A) 0 0 0 0
B) 200 101 1667
C)  Compilation fails
D) Segmentation fault
E) 0 0 0 12 




Ans- E

The last printf statement is Octal Representation .
0101110 decimal representation is 33352
33352%20 gives us 12 

7) What is the output of the following C Code 

#include<stdio.h>
int main()
{
char s1[5]="KMIT";
char *s2[5]={"NGIT"};
printf(s1);
printf(*s2);
return 1;
}

A) KMITN
B) KMITNGIT
C) KMITJunkValue
D) KMITNGITJunkValue
E) Compilation fails




Ans- B

8) output of the following Java Code 

class Base
{
	String s="Base";
	String show() {
		return s;
	}
}
class Derived extends Base
{
	String s="Derived";
}
class Test
{
  void print(Base b)
	{
    System.out.println(b.show());
	}
	void print(Derived d)
	{
    System.out.println(d.show());
	}
	public static void main(String[] args) 
	{
			Test t=new Test();
			Base b = new Derived();
			t.print(b);
	}
}

A) Compilation fails
B) Run time exception
C) Prints Derived
D) Prints Base



Ans- D

9)Output of the following Java Code 

interface ITest
{
	public void setVal();
}
class Test
{
	private String a;
	void aMethod() {
	final String b = "World";
	ITest it= new ITest() {
		                 public void setVal() {
							  a="Hello "+b;
						 }};
           it.setVal();
		   System.out.println(a);
	}
	public static void main(String[] args) 
	{
			Test t=new Test();
			t.aMethod();
	}
}

A) Compilation fails
B) Hello
C) World
D) Hello World




Ans - D

10)  what is the output of the following Java code 

class Test
{
	public static void main(String[] args) 
	{
		while(true?true:false)
		{
      System.out.println("hello");
      break;
		}
	}
}

A) prints hello Infinite times
B) prints hello only once
C) Compilation fails
D) None of these




ANs - B

11)
class ExceptionA extends Exception { public String toString() { return "ExceptionA" ; } }
class ExceptionB extends ExceptionA { public String toString() { return "ExceptionB" ; } }

class Test
{
	void thrower() throws ExceptionA {
			throw new ExceptionA();
	}
	public static void main(String[] args) 
	{
				Test t = new Test();
				try
				{
					t.thrower();
				}
				catch (ExceptionB e)
				{ 
					System.out.println(e);
				}
	}
}

A) Compilation fails
B) ExceptionA
C) ExceptionB
D) Run time Exception




Ans- A

12) If start is called again on a dead thread, which exception is thrown 

A) IllegalThreadStateException
B) InterruptedException
C) IllegalMonitorStateException
D) None of these







Ans- A

13) What is the result of attempting to compile and run the program?

class Test
{
	public static void main(String [] args)
	{
    int []a1[]=new int[3][3];   //Line A
    int a2[4]={3,4,5,6};        //Line B
    int a2[5];                  //Line C
	}
}

A) Compilation fails at Line A,Line B,Line C
B) Compilation fails at Line B,Line C
C) Compilation fails at Line C only 
D) Runtime Exception
E) Compiles fine 




Ans- B

14) Read the following points 

1. Each element must be unique
2. Duplicate elements must not replace old elements
3. Elements are not key/value pairs
4. Accessing an element can be almost as fast as perfoming a similar operation on an array 

Which of the following classes provide the specified features ?

A) LinkedList
B) TreeMap
C) HashMap
D) HashSet





Ans- D

15) What is the output of the following Code

class A extends Thread
{
  private int i;
  public void run() { i=1;}
  public static void main(String [] args) 
	{
    A a = new A();
    a.run();
    System.out.println(a.i);
	}
}

A) Prints Nothing
B) Prints 1
C) Compilation fails
D) Run time exception 




ANs- B

