1) In Java which of the following statements are true 

A)Each thread gets its own stack
B)Threads share the same stack
C)Each process gets a stack
D)All allocation happens on the heap, the stack is never used

























Ans- A

2) Which of these statements are correct ?

1) Static variables, are initialized when class is loaded
2) Static variables in a class are initialized before any object of that class can be created 
3) Static variables in a class are initialized before any static method of the class runs
4) Static variables are initialized every time an instance of a class is created
5) static variables should always be marked final


A) Statements 1,2 and 3 are correct
B) Statements 2,3 and 4 are correct
C) Statements 3,4 and 5 are correct
D) All Statements are correct











Ans- A 

3) State the output of this code below when compiled and runned without any arguments

class myClass {
public void main(String [] args) 
{
System.out.println("Hello "+ args[0]);
}
}

a) Hello.c
b) Hello
c) Hello world
D) Runtime error






Ans- D

4) Which of the following statements are incorrect ?

Select one of the answers below :

A)public members of class can be accessed by any code in the program
B)private members of class can only be accessed by other members of the class
C)private members of class can be inherited by a sub class and become protected members in sub class 
D)protected members of a class can be inherited by a sub class and become private members of the sub class 





Ans- C

5)
class MyClass {
public static void main(String [] args)
{
   int a=5;
   int b=10;
   first: {
	second: {
		third: {
		if(a==b>>1)
		    break second;
		    }
		   System.out.println(a);
		   }
		   System.out.println(b);
		   }
}
}


A)5 10
B)10 5
C)5
D)10







Ans-D


6)
class A
{
int i;
public void display() {
	System.out.println(i);
	}
}

class B extends A {
	int j;
	public void display() {
	System.out.println(j);
	}
}

class MyClass {
public static void main(String [] args ) {
	B obj2 = new B();
	obj2.i = 1;
	obj2.j = 2;
	A r;
	r=obj2;
	r.display();
}
}


A)1
B)2
C)Runtime error
D)Compilation error




Ans- B

7) which of the following java constructs help in achieving thread safety ?

A)Process
B)try/catch
C)Thread
D)Runnable
E)synchronized
F)none of these





Ans- E

8) 
State the output of this program

class Base {
	public void method () {
	System.out.println("Base");
	}
	}

public class MyClass extends Base {
	protected void method() {
	   System.out.println("My Class");
	}
	public static void main(String [] args) 
	{
	MyClass obj = new MyClass();
	obj.method();
	}
	}

A)Base
B)MyClass
C)BaseMyClass
D)Compilation error




Ans-D

9) when is the finalize() method called ?

A)when on object is created 
B)when an object is about to get garbage collected
C)as soon as all object references are released
D)when any variable holding a reference to the object goes out of scope




Ans- B

10) How does java implement polymorphism ?

A)method overloading
B)method overriding
C)method hiding
D)none of these







Ans- B

11)
In Java, objects  created on the heap from one thread can be accessed by another thread

A)always
B)never
C)sometimes
D)only from the main thread







Ans-D 

12)
class Dog{
String name;

Dog(String str)
{
name = str;
}
void setName(String name)
{
this.name = name;
}
String getName()
{
return name;
}
}

public class MyClass {
public static void main(String [] args) 
{
Dog myDog = new Dog("Rover");
foo(myDog);
System.out.println(myDog.getName());

    
}
public static void foo(Dog someDog)
{
someDog.setName("Max");
someDog = new Dog("Fifi");
someDog.setName("Rowlf");
}

}

 What will be the output of the above code

A) Rover
B) Max
C) Fifi
D) Rowlf





Ans- B

13)
 class MyClass {
  public static void main(String [] args) 
  {
  try 
  {
      int a=0;
      int b = 5;
      int c = b/a;
      System.out.print("Hello");
  }
  catch(Exception e) {
	System.out.print("World");
  }
  finally {
	System.out.print("World");
  }
  }
  }

A)Hello
B)World
C)HelloWorld
D)WorldWorld




Ans- D

14)
class myClass {
 public static void main(String [] args) 
 {
     char c1 = 'D';
     char c2 = 84;
     c2++;
     c1++;
     System.out.println(c1+ " "+c2);
 }
 }

A)E U
B)E E
C)U E
D)Compilation Error




Ans- A

15)
 class MyClass 
 {
   public static void main(String [] args) 
   {
    try {
	int a=0;
	int b=5;
	int c=a/b;
	System.out.print("Hello");
	}
	catch(Exception e)
	{
	     System.out.print("World");
	}
	}
 }

A) Hello
B) World
C) HelloWorld
D) Compilation error





Ans- A

16)

 class A{
 int i;
 int j;
 A() {
    i=1;
    j=2;
    }
    }

    class MyClass {
    public static void main(String [] args) {
       A obj1 = new A();
       A obj2= new A();
       System.out.println(obj1.equals(obj2));
    }
    }


A)false
B)true
C)compilation error
D)run time error



Ans-A

17)
class MyClass {
  public static void main(String [] args) 
  {
      int x=9;
      if(x==9) {
         int x=8;
	 System.out.println(x);
	 }
	 }
	 }


A)9
B)8
C)Compilation error
D)none of these




Ans- C

18)
 The condition controlling the loop is initially false. 
 Which loop will allow its body to execute ?


 A)do-while
 B)for
 C)while
 D)none mentioned



Ans- A

19)
 final class A
 {
 int i;
}

class B extends A {
int j;
void display() {
System.out.println(j + " " +i);
}
}

class MyClass {
public static void main(String [] args) 
{
	B Obj = new B();
	obj.display();
}
}


A)2  2
B)3 3
C)Compilation error
D)run time error




Ans- C

20) In Java multiple inheritance can be achieved by 

A)extending 2 or more classes
B)extending one class and implementing 1 or more interfaces
C)cannot be achieved
D)using the multiple keyword when extending classes





Ans- C

