1. Which of the following are valid Java identifiers? (Choose all that apply)
A. A$B
B. _helloWorld
C. true
D. java.lang
E. Public
F. 1980_s


Ans- A,B,E



2. Which of the following are true? (Choose all that apply)

4: short numPets = 5;
5: int numGrains = 5.6;
6: String name = "Scruffy";
7: numPets.length();
8: numGrains.length();
9: name.length();
A. Line 4 generates a compiler error.
B. Line 5 generates a compiler error.
C. Line 6 generates a compiler error.
D. Line 7 generates a compiler error.
E. Line 8 generates a compiler error.
F. Line 9 generates a compiler error.
G. The code compiles as is.



Ans- B,D,E



3. Given the following classes, which of the following can independently replace INSERT
IMPORTS HERE to make the code compile? (Choose all that apply)
package aquarium;
public class Tank { }
package aquarium.jellies;
public class Jelly { }
package visitor;
INSERT IMPORTS HERE
public class AquariumVisitor {
public void admire(Jelly jelly) { } }
A. import aquarium.*;
B. import aquarium.*.Jelly;
C. import aquarium.jellies.Jelly;
D. import aquarium.jellies.*;
E. import aquarium.jellies.Jelly.*;
F. None of these can make the code compile.



Ans-C,D



4. Given the following classes, which of the following snippets can be inserted in place of
INSERT IMPORTS HERE and have the code compile? (Choose all that apply)
package aquarium;
public class Water {
boolean salty = false;
}
package aquarium.jellies;
public class Water {
boolean salty = true;
}
package employee;
INSERT IMPORTS HERE
public class WaterFiller {
Water water;
}
A. import aquarium.*;
B. import aquarium.Water;
import aquarium.jellies.*;
C. import aquarium.*;
import aquarium.jellies.Water;
D. import aquarium.*;
import aquarium.jellies.*;
E. import aquarium.Water;
import aquarium.jellies.Water;
F. None of these imports can make the code compile.


Ans-A,B,C



5. Which of the following legally fill in the blank so you can run the main() method from the
command line? (Choose all that apply)
public static void main( )
A. String[] _names
B. String[] 123
C. String abc[]
D. String _Names[]
E. String... $n
F. String names
G. None of the above.



Ans-A,C,D,E


6. Which of the following are true? (Choose all that apply)
A. An instance variable of type double defaults to null.
B. An instance variable of type int defaults to null.
C. An instance variable of type String defaults to null.
D. An instance variable of type double defaults to 0.0.
E. An instance variable of type int defaults to 0.0.
F. An instance variable of type String defaults to 0.0.
G. None of the above.



Ans-C,D



7. Which of the following lines of code compile? (Choose all that apply)
A. int i1 = 1_234;
B. double d1 = 1_234_.0;
C. double d2 = 1_234._0;
D. double d3 = 1_234.0_;
E. double d4 = 1_234.0;
F. None of the above.


Ans- A,E



8. What does the following code output?
1: public class Salmon {
2: int count;
3: public void Salmon() {
4: count = 4;
5: }
6: public static void main(String[] args) {
7: Salmon s = new Salmon();
8: System.out.println(s.count);
9: } }
A. 0
B. 4
C. Compilation fails on line 3.
D. Compilation fails on line 4.
E. Compilation fails on line 7.
F. Compilation fails on line 8.



Ans-A



9. Which of the following are true? (Choose all that apply)
A. javac compiles a .class file into a .java file.
B. javac compiles a .java file into a .bytecode file.
C. javac compiles a .java file into a .class file.
D. Java takes the name of the class as a parameter.
E. Java takes the name of the .bytecode file as a parameter.
F. Java takes the name of the .class file as a parameter.



Ans-C,D



10. Given the following class, which of the following lines of code can replace INSERT CODE
HERE to make the code compile? (Choose all that apply)
public class Price {
public void admission() {
INSERT CODE HERE
System.out.println(amount);
} }
A. int amount = 9L;
B. int amount = 0b101;
C. int amount = 0xE;
D. double amount = 0xE;
E. double amount = 1_2_.0_0;
F. int amount = 1_2_;
G. None of the above.




Ans- B,C,D



11. What data type (or types) will allow the following code snippet to compile? (Choose all that
apply)
byte x = 5;
byte y = 10;
_____ z = x + y;
A. int
B. long
C. boolean
D. double
E. short
F. byte



Ans-A,B,D



12. What change would allow the following code snippet to compile? (Choose all that apply)

3: long x = 10;
4: int y = 2 * x;
A. No change; it compiles as is.
B. Cast x on line 4 to int.
C. Change the data type of x on line 3 to short.
D. Cast 2 * x on line 4 to int.
E. Change the data type of y on line 4 to short.
F. Change the data type of y on line 4 to long.



Ans-B,C,D,F



13. What is the output of the following code snippet?

3: int x = 4;
4: long y = x * 4 - x++;
5: if(y<10) System.out.println("Too Low");
6: else System.out.println("Just right");
7: else System.out.println("Too High");
A. Too Low
B. Just Right
C. Too High
D. Compiles but throws a NullPointerException.
E. The code will not compile because of line 6.
F. The code will not compile because of line 7.



Ans-F

14. What is the output of the following code snippet?

3: boolean x = true, z = true;
4: int y = 20;
5: x = (y != 10) ^ (z=false);
6: System.out.println(x+", "+y+", "+z);
A. true, 10, true
B. true, 20, false
C. false, 20, true
D. false, 20, false
E. false, 20, true
F. The code will not compile because of line 5.


Ans-B




15. What is the output of the following code?

3: byte a = 40, b = 50;
4: byte sum = (byte) a + b;
5: System.out.println(sum);

A. 40
B. 50
C. 90
D. The code will not compile because of line 4.
E. An undefined value.



Ans-D



16. What is the output of the following code snippet?

3: int x = 0;
4: String s = null;
5: if(x == s) System.out.println("Success");
6: else System.out.println("Failure");
A. Success
B. Failure
C. The code will not compile because of line 4.
D. The code will not compile because of line 5.



Ans-D




17. What is the output of the following code snippet?

3: int c = 7;
4: int result = 4;
5: result += ++c;
6: System.out.println(result);
A. 8
B. 11
C. 12
D. 15
E. 16
F. The code will not compile because of line 5.



Ans-C





18. What is the output of the following code snippet?

3: do {
4: int y = 1;
5: System.out.print(y++ + " ");
6: } while(y <= 10);
A. 1 2 3 4 5 6 7 8 9
B. 1 2 3 4 5 6 7 8 9 10
C. 1 2 3 4 5 6 7 8 9 10 11
D. The code will not compile because of line 6.
E. The code contains an infinite loop and does not terminate.



Ans-D





19. What is the output of the following code snippet?

3: int count = 0;
4: ROW_LOOP: for(int row = 1; row <=3; row++)
5: for(int col = 1; col <=2 ; col++) {
6: if(row * col % 2 == 0) continue ROW_LOOP;
7: count++;
8: }
9: System.out.println(count);
A. 1
B. 2
C. 3
D. 4
E. 6
F. The code will not compile because of line 6.



Ans-B

20. What is the result of the following code snippet?
3: final char a = 'A', d = 'D';
4: char grade = 'B';
5: switch(grade) {
6: case a:
7: case 'B': System.out.print("great");
8: case 'C': System.out.print("good"); break;
9: case d:
10: case 'F': System.out.print("not good");
11: }
A. great
B. greatgood
C. The code will not compile because of line 3.
D. The code will not compile because of line 6.
E. The code will not compile because of lines 6 and 9.



Ans-B